# 前言

JDK 在版本 8 和版本 12 之间的超快发展增加了现代 Java 的学习曲线，因此增加了将开发人员置于生产力平台所需的时间。它的新特性和新概念可以用来解决各种现代问题。这本书使您能够通过解释有关复杂性、性能、可读性等方面的正确实践和决策，对常见问题采取客观的方法。

《Java 编程问题》将帮助您完成日常任务并在截止日期前完成。本书中包含 1000 多个示例的 300 多个应用程序涵盖了共同和基本的兴趣领域：字符串、数字、数组、集合、数据结构、日期和时间、不变性、类型推断、`Optional`、Java I/O、Java 反射、函数式编程、并发和 HTTP 客户机 API。把你的技能和问题放在一起，这些问题是经过精心设计的，以突出和涵盖日常工作中获得的核心知识。换句话说（不管你的任务是简单的、中等的还是复杂的），在你的工具带下掌握这些知识是必须的，而不是一个选择。

在本书的最后，您将对 Java 概念有了深刻的理解，并有信心为您的问题开发和选择正确的解决方案。

# 这本书是给谁的

《Java 编程问题》对于初学者和中级 Java 开发人员特别有用。然而，这里看到的问题是任何 Java 开发人员在日常工作中都会遇到的

所需的技术背景相当薄弱。主要来说，你应该是一个 Java 爱好者，并且在跟随一段 Java 代码方面有很好的技巧和直觉

# 充分利用这本书

您应该具备 Java 语言的基本知识。您应该安装以下组件：

*   IDE（推荐 [Apache NetBeans 11.x](https://netbeans.apache.org/)，但不是必须的）
*   JDK12 和 Maven 3.3.x
*   需要在适当的时候安装其他第三方库（无特殊要求）

# 下载示例代码文件

您可以从您的帐户[下载本书的示例代码文件](http://www.packt.com)。如果您在其他地方购买了本书，您可以访问[这个页面](https://www.packtpub.com/support)并注册，将文件直接通过电子邮件发送给您。

您可以通过以下步骤下载代码文件：

1.  登录或注册[这个页面](http://www.packt.com)。
2.  选择“支持”选项卡。
3.  点击代码下载。
4.  在搜索框中输入图书名称，然后按照屏幕上的说明进行操作。

下载文件后，请确保使用最新版本的解压缩或解压缩文件夹：

*   用于 Windows 的 WinRAR/7-Zip
*   Mac 的 Zipeg/iZip/UnRarX
*   用于 Linux 的 7-Zip/PeaZip

这本书的代码包也托管[在 GitHub 上](https://github.com/PacktPublishing/Java-Coding-Problems)。如果代码有更新，它将在现有 GitHub 存储库中更新。

我们的丰富书籍和视频目录中还有其他代码包，可在[这个页面](https://github.com/PacktPublishing/)上找到。看看他们！

# 下载彩色图像

我们还提供了一个 PDF 文件，其中包含本书中使用的屏幕截图/图表的彩色图像。[您可以在这里下载](_ColorImages.pdf)。

# 行为准则

要查看正在执行的代码，[请访问以下链接](http://bit.ly/2kSgFKf)。

# 使用的约定

这本书中使用了许多文本约定。

`CodeInText`：表示文本中的代码字、数据库表名、文件夹名、文件名、文件扩展名、路径名、虚拟 URL、用户输入和 Twitter 句柄。下面是一个例子：“如果当前字符存在于`Map`实例中，那么只需使用`(character, occurrences+1)`将其出现次数增加 1。”

代码块设置如下：

```java
public Map<Character, Integer> countDuplicateCharacters(String str) {

  Map<Character, Integer> result = new HashMap<>();

  // or use for(char ch: str.toCharArray()) { ... }
  for (int i = 0; i<str.length(); i++) {
    char ch = str.charAt(i); 

    result.compute(ch, (k, v) -> (v == null) ? 1 : ++v);
  }

  return result;
}
```

当我们希望提请您注意代码块的特定部分时，相关行或项以粗体显示：

```java
for (int i = 0; i < str.length(); i++) {
 int cp = str.codePointAt(i);
 String ch = String.valueOf(Character.toChars(cp));
 if(Character.charCount(cp) == 2) { // 2 means a surrogate pair
 i++;
 }
}
```

任何命令行输入或输出的编写方式如下：

```java
$ mkdir css
$ cd css
```

**粗体**：表示一个新术语、一个重要单词或屏幕上显示的单词。例如，菜单或对话框中的单词会像这样出现在文本中。这里有一个例子：“在 Java 中，逻辑的**和**运算符表示为`&&`，逻辑的**或**运算符表示为`||`，逻辑的**异或**运算符表示为`^|`。”

警告或重要提示如下所示。

提示和窍门是这样出现的。